【大馬東鐵項目】路透：中國願削工程費一半 馬哈迪仍屬意取消

由中國國企承建的「一帶一路」項目、馬來西亞的東鐵（東海鐵路項目，簡稱東鐵）停工半年後，大馬官員早前指決定取消項目，但首相馬哈廸未有證實有關決定。路透社引述兩名知情人士指出，中國願意將造價200億美元的馬來西亞東鐵的工程費削減一半，以保住這個鐵路項目，惟馬哈迪政府仍屬意取消項目。

報道引述消息人士指出，承建項目的中國國企中交建已經提出，將項目約163.9億美元（約1270億港元）的工程費削減一半。除了工程費之外，項目其他開支包括借貸利息、以及土地徵用費等。

工程費減半都肯做
證明食水幾深

工程費減一半，但係要起多兩倍時間，或者用發泡膠起

食水一個問題 另一個問題就係佢背後另有目的

太明顯

當人係香港 超支任拎

香港要超支一倍先起到 點解既？

証明係得腥講先咁on9

想起左個頭再加錢 俾人禁住拎

減一半都得, 路就起左
第日反車出軌死人冧樓都唔關我事

明知騙局 點會上當

倒貼啦屌

正解，起少少，唔加錢就停

嚟啦上我架賊船啦
最多收平D

買樓貼大床 仲要半價

天堂的門壞了，上帝要招標重修。

印度人說：「3000弄好，理由是材料費1000，人工費1000，我自己賺1000。」

德國人說：「要6000，材料費2000，人工2000，自己賺2000。」

中國人淡定地說：「這個要9000，3000給你，3000我的，剩下3000給那個印度人幹。」

上帝拍案：「中國人得標！」

後來地獄的門也壞了，閻羅王吸取了上帝的教訓，制定控制價3000。

德國人看了一眼，走了。

印度人報價3000。

中國人給了評標的小鬼500，報價3000，又得標了。

德國人、印度人很納悶。之後，中國人花了500材料，500人工，修了一半宣佈停工，拖了半年，閻羅王被逼追加投資3000，完工。

再後來天堂連接地獄的電梯壞了，也要重修。經過前面兩次教訓後，控制定價3000而且規定要一次性修好。

德國人又來，看了一下走了。

印度人報價3000。

中國人也報價3000，並稱完工後有茅臺送，又得標了。

拿到錢後中國人開工。材料500，人工500。完工後，上帝叫人驗收。事先收了中國人紅包500的驗收員聲稱「合格」。

不久又壞了，安監、質檢（都收了錢）等部門說超載所致，要重建。上帝被逼追加資金9000重建！

再再後來，通往人間的大門也壞了，死的上不來，投胎的下不去，上帝與閻羅王都著急。 問題很嚴重。

經過前幾次的教訓之後，天國嚴格定價3000，監理、審計現場跟蹤！並且免費保修1億年。

德國人被嚇跑了。

印度人報價3000。

中國人來了，報無償修理，且免費保修2億年，但要1億年的管理權，上帝和閻羅王都同意了。

中國人修好了門後，在門口設了個收費站，死了要上天堂的收500，下去投胎每人每次500，雙向收費且上不封頂，給500的投到歐洲，給1000的投胎到美國，逃費的一律投到中國。

上帝和閻羅王無語，徹底崩潰。

冧撚左支那都唔會負責

係港共班狗官舐你袋底先比你禁住搶咋
以為全世界都係咁
點知而家人地止蝕收你皮就即刻成個乞兒咁現曬形
笑撚死人咩